國際律師協會人權研究所總監 御用大律師Helena Kennedy: 鼓勵普通法國家不再讓律師到港處理案件

北京持續打壓香港民主及人權，上百人因「港版國安法」被捕，《國安法》案件不設陪審團，近半百名被告更面對最高刑罰為終身監禁的刑期。國際律師協會人權研究所總監Helena Kennedy批評中國打壓人權，不應自稱有法治，又指若大律師公會甚至法官私下表達憂慮，相信相關意見會被重視；而英國法官若聯合發聲明表明因應香港現況不再赴港，會是其中一個重要之舉、

她又強調，會鼓勵普通法國家不應再讓律師到香港處理案件，「獨立的律師應手牽手維護法治」。

聯合國人權理事會日前召開第46次會議，有國際組織舉辦網上論壇，呼籲國際社會關注香港人權及民主倒退。合辦組織之一的國際律師協會的人權研究所總監Helena Kennedy發言表示，極為憂慮香港的法治狀況，批評《國安法》下公平審訊不受保障，包括有案件不設陪審團，並由指定法官審理，「法治是由獨立法官、律師處理案件」。

她直斥中國自稱有法治（rule of law），實際只是「依法治國（rule by law）」，直言不維護人權的國家不應自稱有法治。

本身是人權律師的她提到，早前英國御用大律師David Perry一度受律政司邀請到港參與檢控涉及多名民主派人士的8.18非法集結案，指自己也有大力反對，質疑受邀者會淪為政權的玩物。她亦提到坊間爭議英國法官是否仍應到港擔任非常任法官，反對意見認為英國法官到港只會被利用為「掩護」，又指正面意見指出英國法官到港對香港司法系統而言是重要支持，北京亦會較為收斂。

對於香港人權及自由遭打壓，她強調，屬國際協議的《中英聯合聲明》正被撕毀，聯合國必須採取嚴肅的行動反對中國的行為。

雖然知道一定做唔到但多謝

咪傻，點會做唔到

土共一向視法律為手段

支持.
點可以容許外國律師嚟香港擾亂香港既法律

外藉法官律師全部撒走啦

踢大波驊出會未

又指正面意見指出英國法官到港對香港司法系統而言是重要支持，北京亦會較為收斂。
仲未瞓醒

呢d心水清勒